想請教處理 large sizing 既data 問題

User 每次都base on 某啲criteria 去server call 一堆data 再落去個web app 到做visualising同analysis.

Data processing同modelling 都要放曬係Frontend 到做
所以一定要羅最raw 既Data 落黎
但係個data sizing 最大可以去到10幾mb.

想請問有咩approach 可以減低Data transfer 個volume?

client side caching?

有啲去到兩三萬條row
如果用pagination每次疊上去個cache 度
USER 可能要禁好多次load more 先羅齊曬啲Data

留名學野

基本咪壓縮解壓
二黎無必要等數據齊先做process
可以做incremental update
唔洗個user等

數據再多D既
其實個processing放番入backend做
因為user並唔係要同一時間睇晒全部數據
而係睇到一部份數據 加用全部數據做處理姐
簡單就ssr， process好既結果直接放html入面

將data 斬件，開幾支thread 撈，再append

Processing 唔可以放Server side
因為每個user 用唔同algorithmic

想知incremental update 個flow 係點？

compress
paging
好似係

尼個係我最後會用既方法
上黎問就係想睇下有無更好既方法

分batch, 用map reduce fashion去handle aggregation. 不過一定要跟key分batch,咁先可以transfer過程中計定D數。

留名

但其實比咁大自由度個user，係咪已經代表無論如何都要send曬咁多data過去？因為假設個user想做嘅visualization係就咁列曬raw嘅data出黎in table format，咁樣就已經走唔甩要send 曬d data過去

有冇機會可以靠user send某d params去盡量收窄要send嘅raw data？定係你本身已經係咁行緊？

你理想嘅結果係點先？減低個Payload Size有好多方法 但你 FE 打算／可以點配合？

想係server side 做係一定得既， user係frontend設計好個流程，個流程包括咩block, 每個block有咩參數比番晒後台，由後台跟個流程處理。市面上個D處理GB級數據既BI服務唔通又同你下載晒再處理咩。

Incremental update簡單將數據分多塊傳輸，每成功下載多一塊 就重新計過個結果。當然更好就係只用剛下載既新數據去更新結果，不過咁就要睇番本身處理個算法做唔做到了。

用 Socket 做將啲 Result 斬細之後跟 Event Render

User 見到仲會覺得好 High Tech 好似動畫咁

點解唔可以放server side? 個algorithm係user自己打code?

如果processing完全唔可以喺server side做 (但係要做到好flexible其實都可以server side做，唔明點解唔得，除非啲logic完全唔可以畀server知，例如security/privacy issue)，除咗compression，基本上都冇咩方法。如果啲data嘅accuracy唔需要100%，可能都仲可以有啲方法整啲lossy compression/approximation，大幅減細個data set，但係approximation嘅方法已經會限制你可以做嘅logic

否則啲data transfer基本上係冇辦法減少，無論咩pagination/progressive/thread (js worker/WASM)等，都只係令client load 得快/responsive啲，唔會減少server to client嘅traffic volume

樓主諗過下frontend cache
點解backend 唔cache 得

可以cache既話即係可能唔駛次次由raw 去做processing
例如你process有5個steps 頭3個steps可以定期process 住先/cache

無講清楚d data 好難答你

兩三萬條應該唔係量多
除非你幾百個column la
但又唔似 因為得20mb 左右

所以9估係data processing 時間耐

其實如果係速度問題，咁估都正路嘅，但係冇講點解想減data transfer個量。可能因為就算擺CDN都貴？CDN 20MB其實都唔會down好耐，除非個system係外國用多，香港internet速度真係一般都唔係問題，但係個CDN cost問題？

如果processing 無問題
咁就要UI 著手
點解無pagination/grouping 下要visualize 咁多data
end-user 用都唔方便la

data transfer 量好似你咁講可以做既唔多

佢可能都係會做processing，之後可能plot啲graphs/charts之類掛，咁個visualize其實就唔多component，但係如果個logic唔可以喺server run，如果用一般javascript玩就基本上一定會hang返一兩秒，UI唔responsive個UX就點都差，如果用js worker處理，free返前面條thread去handle UI至少會好好多

CDN價錢好平者
只要個raw data 可以cache就得

可以用web worker，除左IE，全部browser都用到
Web worker個設計係專門比CPU bounded workload用

可以用Shared Web Workers，體驗係最好，唔同windows share同一堆worker，不過要打browser界大界，Safari

如果係PWA設計就唔同講法
down完可以離線用